想搞「臨時立會」既人入黎 諗清楚先做

你問任何一個外國記者、政客，佢都會答你「臨時立會」等於「搞港獨」，唔存在乜野「既承認一國兩制又要自組臨時議會」，自組議會就係主權體現，奪取中央主權即是港獨。

當你提出「臨時立會宣言」，前面就得兩個可能性：

1. 若果一呼百應，「臨時議會」好快就會被中央、特區政府認定係「港獨組織」，以《社團條例》、《基本法》禁止運作，你一係就聽話收皮，你一係變成「真港獨組織」，同你地講既初衷不符（承認一國兩制）。

2. 若果乏人響應，變成雷聲小雨點少既政治口號，甚至係得啖得笑既議政團體。第時我地真係宣言成立「臨時政府」果陣，公信力就會降低。

我支持「臨時議會」，但請大家講之前諗清楚個「效果」係乜，唔好學自決派既天真，以為「自決唔等於港獨」，結果一樣係成為「港獨份子」，唔好諗住猶抱琵琶半遮面就可以避過《基本法》。

一句講晒
做咗先

唔係時候

利申：我支持香港獨立，但請大家諗清楚，唔好做d自相矛盾既事，你一講「臨時議會」就係另一個世界，唔會再係「一國兩制」，因為你會將中國「一國」既權利剝奪。

政治學 ABC ，Legislature is a branch of government，並無所謂「議會不是政府」

未成氣候
有火 但嗰火未夠大

其實太自滿
覺得而家有好多人撐我地
根本人人都各有原因
有啲唔鐘意中共、有啲唔妥黑警
好少人完全知發生緊咩事
而家連不退半步都難過登天
講自立門戶，係咪言之過早呢？

但今次冇民意係向呢樣嘢啵
大家出嚟行都係5大訴求 頂多加埋普選
都未有足夠宣傳 大把人都未知咩係臨立
一俾人spin去港獨俾人屈騎劫民意
大家咪又好似屌張超雄咁屌你
呢樣嘢要花時間做好宣傳先
後生嘅可能明 中年老年要時間俾佢地認識
前車可鑑

睇左再講

唔好搞錯 臨時政府同臨時議會係好大分別

只有港獨先可以真正實踐真普選，無論「民意」明唔明，呢個先係真相，你話要中老年人明，我就睇唔到大家真係有去宣揚真相，只係以「民意」之名逃避問題，尤其連《基本法》都唔敢講清楚，只係不斷放大對中國、解放軍既恐懼。

我唔同意呢種「一國兩制之下既臨時議會」係一件事，但用「我要真普選」做偽裝已經超過廿年，831決定已經判左死刑，到底要避到幾時？有冇「不再逃避時間表」？

大佬，唔好亂吹

勸足一日
巴打心意已決

連登都未有共識
夾硬推出去
點會拎到支持
偏偏呢一個係好需要認受性嘅野

算
放棄
祝香港好運

成日用「民意未 ready」去壓人，都唔係針對問題，當然失敗

我聽好多「我明白港獨先係出路，但民意未 ready」，我就真係唔見呢d人對「真普選」講過一句真說話——「一國兩制根本無可能真普選，因為真普選等同剝奪國家主權，等同獨立」

睇咗幾個post，
臨時議會呢個概念講唔通

點解唔係臨時政府。。。

定係應該等區議會再dq人先係時機？

臨時議會呢個概念係講得通既，當香港人真係搞真民主既時候就要臨時議會，就係港獨果陣。

請睇清楚整本《基本法》，唔好淨係見到《基本法》有「普選」兩個字就以為真普選，《基本法》係有足夠條文令一個「真普選政府」形同虛設，只有獨立先有民主，只有獨立先有真普選。

科普文：

樓主講得啱
當年天琦做每一個step
都好清楚自己係做緊乜
唔會話咩 做咗先講 呢啲說話
因為我地每行一步都係挑戰緊中共政府，甚至中國人既底線
行錯一步，對下一世代既抗爭者會影響深遠
所以真係要諗清楚
究竟依家我地要點行落去

就係好多中老一輩仲覺得只要中共點頭
真普選係可以實行 香港就冇事
只係佢地冇諗過中共一定唔會應承
起碼幾年前雨革我都幻想過
係就係已經拖咗廿年
有心唔怕遲 未做咁咪而家開始宣傳囉
加埋美國人權與民主法案修訂 都算係個時機
臨立就算喇 連登咁少人都未有一致意見
更惶論出面其他人唔知頭唔知路會點睇
做出嚟我覺得只會係雷聲大雨點少

你明唔明白
立法會性質係咩
代表全個社會討論同表決，然後約束返個社會
你搞嘅野廣泛代表性又冇
約束力又冇
一個立法會要有嘅本質全部冇
只係一個連登街坊會

港獨果陣就梗係講得通，
但而家出邊話要喺一國兩制之下，
基本法之下咪講唔通

對外國人來講，你講「臨時議會」根本一樣，冇話所謂「易入口」。

正如你講「seek self-determination」，你要拗自決不是獨立都冇用，全世界一般理解就係爭取獨立（尤其對呢d自治體來講）。

美國果個所謂《香港人權民主法案》係唔會帶來真普選，唔該唔好再傻，美國咁訂只係方便佢搵制裁香港（中國）既藉口咋。
爭取真民主，你唔可以靠呢條bill。

現時立會運作係一個連登街坊會，但本質就係受中國控制既權力機構，佢通過每一條 bill 都有約束力架，只係你改變唔到佢既決定。

睇頭兩段差d怪錯樓主

咁大家係咪要續繼逃避港獨？係咪唔敢去提倡港獨，宣揚真相？定係又「你去做我支持你，我就 byebye」，連講句公道說話都唔敢？成日話「港獨唔係時候」，到底每次連登認真討論港獨，有幾多人潑冷水？有冇認真諗過？定係又係「解放軍殺到埋黎」？

推

推，呢個post好清楚講明臨時政府同臨時議會係本質上係一樣，唔好再自己呃自己
而且一旦成立，就無得再be water，一定要守，抗爭者將成為軍隊
香港人係咪真係ready，諗清楚先決定做唔做

我覺得雷聲大雨點少冇咩所謂
最多咪當冇做過
問題始終都係應唔應該做
我覺得提出黎 有人討論 先能夠凝聚到支持的聲音
而家咁嘅情況 政府完全唔理 然後搵警察鎮壓根本處於無敵狀態
除非能夠令到警隊反枱

有無可能網上化議會 之前有人提議
例如其實連登本身已經擔當緊議事平台角色
只需要正名
或者另起個專門議事嘅網

其實我覺得現階段比起真係成立，應該係將呢個議題帶入屋
不停討論直到大家習以為常，潛移默化下心理上已有準備
亦向藍絲表明抗爭已經唔再係「搞搞震」，而係玩真，揀好企邊邊

咁你應該提出「民主即港獨」，指向正確方向，用討論掃除港人心魔，而唔係提出自相矛盾既「一國兩制下自組議會」。

我上正正就係講，若果你個「臨時議會」提議真係凝聚到支持聲音，你隨即就係要「獨統」抉擇，你一係收皮，一係真港獨，唔再係「承認一國兩制」。你要講冇問題，但都面對真相。

【文宣綜合收發站】Airdrop/ 連儂/ 傳單/ FBIG
721維園見
Deadline Fighter Go Go Go
Share出去，一世幸福
每save一張，留個言俾多啲人知，樂善好施
麻煩文宣組同自由西入嚟放低文宣

真心我地未夠班
至少要有學者提倡個新議會模式
之後再一段時間得到大眾認受
如果唔係就好似陳雲當年咁 主流當佢痴線

有forum就有admin，大家有無能力制衡admin？admin倒戈俾你收伏咗，邊個繼續run個server？
先唔講一堆技術問題，同埋普羅大眾無辦法明白網絡議會嘅公正性
最大問題係，支持產生出嚟嘅制例嘅武力從何獲得？

我覺得個議會嘅實際運作的確仲要時間組織
但我唔認同咁就唔應該星期日宣布

1）咁樣宣布法將呢個概念介紹俾中老年市民聽 個文宣曝光率好過你整十張百張圖
2）現階段嚟講 宣布成立議會係一種姿態 目的係逼港共支共回應 所以未諗好點實際運作都唔緊要 如果繼續被冷處理 議會籌組工作就會愈嚟愈認真

你要帶議題都唔係帶個自相矛盾架啦，但個真相入屋得唔得？

最基本，先幫大眾認識基本法全部條文，唔係片面認知，你先會明白基本法根本保障唔到香港人，《基本法》係唔會帶來真正有意義既民主同普選。

進階就係港獨概念，大家第一件事要做就係先破除心魔，為將來出現既黑天鵝做好準備。

陳方安生已經做緊

你宣佈冇問題，但唔應搞清楚，臨時議會等於港獨，最起碼唔好宣傳d錯既野。

成立立法會咁大件事咩都未plan完全無阻嚇力.立法會之所以重要係有法律效力

你呢點我認同呀

睇嚟維護議會嘅武力係根本問題
咁概念上如果個議會只係喺抗爭者上街嘅時候生效得唔得?
由抗爭者執法

其實係有阻嚇力，其實唔駛點plan，全體民選議會肯自組議會就已經國際級政治危機，全世界都會明白係要搞獨立，到時就係真正既決戰時刻。

呢一刻始終會到，而且係十年八年內既事，到時大家都未死。

就當真係有好大分別，你覺得政權個邊的人唔會屈9你？
天琦個時都del 晒港獨的宣傳片，話要爬入閘最尾都被DQ，好多野唔係我地話係咁，人們就受而跟住咁報咁講。

其實上次有 200 萬人出黎，都知個勢係乜

唔好重覆64 學生既錯喇，香港人

我係兩個臨時議會po到都講過，呢個議會必定係非法，希望大家諗個對策，但好似無乜人討論。好彩樓主出咗黎

一係咁，俾個限期大家，例如話2020-06-12，盡搞宣傳，臨到限期搵香港民意研究幫手做關於港獨嘅研究，如果過幾多成就限期當日成立臨時議會咁樣？

咁邊個執法邊個判決？

64係唔會係香港出，香港唔係北京，北京亦唔係以前既北京

香港既係中國金庫，亦係中國半鎖國之下既主要窗口，七成中國資金走出國際都係靠香港既國際地位，任何出兵都係對中國官場、中國經濟有致命打擊。

亦唔好以美國顧自己唔會「幫」你，係，佢未必係幫你，但佢都等緊消滅中國既藉口，你以為美國只睇錢？無錯，美國睇錢好重要，但佢地最睇重既美金既地位，消滅中國係遲早既事，等你中國郁手咋！

解放軍已經多次向美國保證不會出兵，係香港人自己嚇自己！我以前已經提出過和平獨立既可能性，只要有足夠支持，根本獨立係有傾既，在此之前，中國唯一可以做既就不斷提升警力，抗爭者一樣好大風險，但絕對唔會出現解放軍入城。

香港人，第一樣要學既係，破除心魔！

一國兩制原則上係work
實際上係點大家有目共睹

中蟈唔遵從基本法在先
香港人就冇必要服從

所以我係支持港獨

一國兩制原則上係唔 work既

世上冇一個國家係行兩種制度：
如果兩制地區係「一大一細」，只會出現細區被大區吞併同化
如果兩制地區係「大家一樣大」，咁只會不歡而散，因為根本冇兩制必要

中國從一開始就不停干預香港內政，直到今日

中國親手毁滅一國兩制

獨立係唯一出路

巴打我都好混亂，老實講港獨呢個字關口真係未接受到，不過淨係不停和平遊行，又心疼再勇武升級會有兄弟犠牲，好似無明確方向同出路可以再點做，個種無力感好難受

其實當初97年都有臨時立法會，未回歸前叫立法局，中共唔滿意港英政府的政改方案，自己成立一個臨時立法會，仲因爲港英抵制改係深圳開會，到回歸後就取消臨時變為立法會，取締左立法局

所以臨時議會係唔係等於港獨，我判斷唔到，巴打你又好似講得好岩，但如果臨時議會唔等於港獨，我估真係不失為一個方法繼續逼政府回應

另外巴打講第一個問題係議員問題，如果真係有臨時議會，可唔可以宣言到邀請被DQ的議員出任第一屆議員，當然佢地出唔出任係一回事，但起碼比大家知道我地尊重任何一位民選議員，因為呢班被DQ議會本身有民意基礎係事實

因為一國兩制原則上係唔 work既，諗下就知

世上冇一個國家係行兩種制度：
如果兩制地區係「一大一細」，只會出現細區被大區吞併同化
如果兩制地區係「大家一樣大」，咁只會不歡而散，因為根本冇兩制必要

香港既「第二制」係由宗主既「一國」授權，兩制表面上維持廿年已經係奇蹟，中國為左利益已經算克制，係香港人冇睇清楚事實。

push到聽日!

如有100萬人話做,應該可以試吓.

只有港獨先可以真正實踐真普選，無論「民意」明唔明，呢個先係真相，你話要中老年人明，我就睇唔到大家真係有去宣揚真相，只係以「民意」之名逃避問題，尤其連《基本法》都唔敢講清楚，只係不斷放大對中國、解放軍既恐懼。

我唔同意呢種「一國兩制之下既臨時議會」係一件事，但用「我要真普選」做偽裝已經超過廿年，831決定已經判左一國兩制死刑，到底要避到幾時？有冇「不再逃避時間表」？

唔會打，就算獨左都要靠香港做生意，不過係大陸嘅資產有機會凍結，香港銀行會有危機

我無咁嘅智慧，我推

啱啊 因為唔係得我地自己有火就夠 要起碼大半上既香港人都明白點解要咁做

雖然我地進步成勇武用咗5年時間 但我地係無停過㗎

香港人 加油啊！

你估仲有幾多個下次

721 宣怖未係時候
學者方案又冇 乜都冇
起碼有啲凖備啦

好似求其brainstorm到idea就推
721 宣怖肯定失敗
仲幫對家上子彈
你地知唔知佢可以用主權理由出老解
當然你地會話出就正

我覺得臨時立會呢單野 係一個好大既分化危機
因為同五大訴求唔同左好多
民意思維未跟上呀
同埋200萬人係反送中 大家記住 佢地出黎目的係守 唔係攻

唔係用民意壓大家
但離開一下同溫層了解下其他人 都有好處丫

機會係比有凖備既人
基本論術都未有
點搞呀

Okay 你推既計劃呢 時間表呢
唔係話阻你 但我冇見到有充足凖備

我既計劃第一步就係要問你同其他人要逃避到幾時？

你唔逃避參與港獨討論，就係計劃既第一步。

Okay 唔逃避 想幫手

What next

我暫時見到既係一班人帶風向叫人做
但一D計劃同論術都冇 然後係咁話人未準備好
但自己提出但冇提案
不切實際既冷氣軍師

快啲拎啲計劃打我面

721甚至好多遊行會有人舉港獨旗，你可以去幫手舉

你可以同支持真普選講解基本法條文所限，一國兩制之下根本無法達致普選
科普文：

你可以同恐懼獨立既人講，港獨並非如此可怕（呢個不時都有 post ，我上面都講左唔少，你亦可以做 research，乜野冇中國冇肉食呢d大話你可以不時同你既朋輩、長輩澄清，又或者點樣做到食水自足，點解解放軍唔會入城等等）

計劃 Part 1 就係宣傳
你真心幫手就大家一齊做

721 宣傳係okay既
但咪撚搞乜野宣言
到時沖出黎柒 搞到有壞印象就唔好
加上我幾肯定到時邊個做邊個比人屌
拿 我見到最多幫下叫人唔好屌咁大力

其中一個方法，我以前寫過：

//《聯合聲明》係直情冇講過「南京、北京條約同埋中英展拓香港界址專條」，但根據《維也納公約》（VCLT）52條，凡以武力脅逼下簽訂既條約皆屬無效。所以就算《聯合聲明》失效，都唔代表《南京約條》會恢復效力。所以歸英派好難國際法上講得通，亦即係就算《聯合聲明》失效，亦唔代表英國可以係國際法上取回香港主權。

如果你要係法理上去睇，就有一條路可以行。《聯合聲明》係承繼英國幫香港簽既《公民權利和政治權利國際公約》。當初英國幫香港簽公約個陣，係冇承認第一條「自決權」既，但佢既「保留聲明」係話「若果公約第1條（自決權）同聯合國憲章 1,2,73 條有牴觸，咁就以聯合國憲章行先」，其中聯合國憲章既第73條，係屬於聯合國憲章第11篇「有關對非自治領土的聲明」，提到聯會國有義務促使非自治領土（即係殖民地）人民得到充份自治權。

坊間有一個講法話「因為香港被剔出『非自治領土（殖民地）名單』，所以冇左自決權」，但佢地忽略左三點：第一、殖民地名單冇提到香港，但聯合國決議（1541號）亦冇話過「香港唔係非自治領土」，亦冇講過「唔係殖民地名單內就唔適用本決議」; 第二、聯合國憲章既第73條適用香港，而第73條就係「有關非自治領土的聲明」，即係英中都係變相承認香港係「非自治領土」。第三、要睇實際情況，香港既「高度自治」只中國授權，唔係「自有」既自治權，到底呢種自治係咪充份，有相榷餘地。

從中國角度，香港已經有充份自治，但從香港人角度當然唔係啦，甚至已經試過爭取但唔成功，咁香港係可以就以「聯合國憲章既第73條」甚至「聯合國決議（1541號）」，爭取同中國訂立自治協議，甚至獨立。（另一個要解決既問題係，香港人願唔願意承認自己係一個民族）

如果你想從「國際法上」得到自治，甚至獨立，香港人應該先嘗試同中國重新談判，唔係永續基本法，而係重訂聯合聲明，嘗試建立一份由香港人同中國政府簽署聯合聲明。若果失敗，咁獨立既法理正當性就會大幅增加。邊個可以代表香港人同中國政府談判？全體香港民選議員成立一個談判小組，你甚至可以邀請建制派加入談判，小組用民主方式表決，即係就算建制派杯葛，只要民主派小組過半數，就可以有代表談判權。

只要走過以上程序都唔得，咁香港獨立就有足夠既國際法基礎進行，因為我地已經嘗試過尋求內部自決失敗，當聯合國憲章既第73條無法滿足，亦即係證明聯合國決議（1541號）適用香港。//

你幫手舉旗先講啦，你行埋佢地講要幫手，佢地會好樂意
希望你仲記得十幾分鐘先你自己講過乜

見唔到有咩成效 我覺得我本身崗位更有意義
Btw 兄弟爬山各自努力

都唔係新野la 有冤無路數咋嘛
呢條路暫時冇可行方案去申訴
冇意思

晨早流流：
Okay 唔逃避 想幫手

咁撚都得，你學乜人說服人唔好做乜做乜？

晨早流流：
Okay 唔逃避 想幫手

拿 我諗唔到 睇下有冇人諗到
大家幫下樓主集思廣益na

我冇反對你呀
你咪做lor
只係聽完你個所謂計劃
我覺得我崗位更有意義
大家加油

分化已成事實
溫和派要真普選
激進派要港獨
兩派既目標從來唔係同一條路上既唔同站
而係一條分叉路
兩派合作只係暫時有共同目標-惡法,黑警
依家激進派要向港獨條路更進一步
同溫和派分化係無可避免
721搞完「臨時立會」 兩邊就會互屌
再搞多一兩場地區遊行
人數愈黎愈少
然後呢場運動會正式玩完

幫你推喇

be water
721

晨早流流：
Okay 唔逃避 想幫手

十五分鐘就自我推翻，反口覆舌，有乜野計劃你係會實行到？

話人冷氣軍師？咁你係乜？

你聽下D港獨計劃先la 721 點搞呀 叫人點follow

集中五大訴求la
唯一共識黎

你中意啦
我唔buy你個plan就係咁多
純粹係你說服唔到我
你搵其他人再試下
祝你成功

五大訴求之一「真普選，真民主」，要實踐既唯一手段就係港獨
原因唔該你追返 post

晨早流流：
Okay 唔逃避 想幫手

唔用你呢d on9 推 post 唔得啦

其實組自由人民影子內閣開始往先比較可行，依家有尐失焦，戰線過長。戰術目標未達又推出新戰略目標。時空不對不利吸引中間派支持。正所謂西瓜向邊倒，影子內閣有 point 自然吸客。

激進派話唔駛理民意

呢一刻其實已經分化左
兄弟爬山，但佢地依家想爬另一座山

咁有乜好嘈 D和理非見中共唔比佢 佢自然合流架啦
堅持上街就可以 嘈呢啲問題百害而無一利
你有你宣傳 我有我文宣
你追撃我冇意思架

幫你推多一兩下啦
諗清楚個計劃la

唔好話唔理民意，但開口埋口「民意」，係從來冇諗帶民意去正確方向，而只係用民意做藉口，成日話再討論，當佢講完呢句之後，就完全唔聽唔理，不停講民意唔夠，永續輪迴

民意係真普選
港獨只係你所謂既正確方向

同埋真係太天真

冇大臺冇所謂分化，一切行動先有網領，就當試水又有何不可？

宣傳左先。721未係時候宣布。In the meantime 繼續不合作運動。

佢哋有point 有人buy 自然成事
和理非發現中共唔柒會比 自然合流
大家做好論術思考一個更適合香港既政制
同實行計劃 自然成事

膠化運動

晨早流流：
Okay 唔逃避 想幫手

搵你推 post 表揚你 d 反口覆舌就係追擊你？

你明明上幾 post 左一句「中共唔畀」右一句「冇辦法」架喎。
咁你不如講下你有乜「岡位」同「計劃」？

巴打講嘅好有道理

就係要大家明白
要求真民主但係中共唔畀，就要追求實然獨立
表面上叫乜名唔重要，總之就唔可以跟改咗嘅基本法

要唔上連登嘅大眾都聽得明
心理上準備好，先可以搞臨時立法會

而家嘅口號可以叫突破 831之類
總之係要強調唔可以跟 831
獨立係突破 831
跟冇 831 嘅基本法去行真雙普選都係突破 831

首先要唔上連登嘅大家突破 831
其實曾鈺成都建議唔跟 831，呢個唔算太激

可能要喺連儂牆上面狂掛曾鈺成：考慮 831 之外幫大家做思想準備
準備夠就做下一步

【專訪】曾鈺成：可考慮831框架外討論重啟政改

請大家回到 Ground Zero 想想點做先會一步一步爭取更多人支持包括外國勢力。自己講自己爽係冇意思嘅。

咁唔該你先睇完呢個 thread

然後話我聽如何「不港獨」之下達到「民意」既目標？

可以試 但好多技術上問題 未解決
完整論述未有，行動計劃未明朗
你一上台宣布完 比記者問到口啞啞 咁好睇咩
當然如果樓主胸有成竹 以理服人 當然可以試啦
但我暫時未見到有人或者組織 有呢個準備

純粹勸下如果冇準備好就唔好丟架囉

你留意，我係唔同意依家呢個「臨時立會」聲明
我係 post 主

發夢用民間選舉 處理問題，如下：

議題1）
現職警察執法認受性

議題2）
應否成立獨立委員會調查現職警員使用過份暴力？

Scenario 1

認可性受質疑 大會可公報警員已經被架空 無認受性 之後可逼迫稅局 差餉還比市民 （我唔想比錢養扑頭警察）
文宣亦要同時話比世界知 香港警察已被架空
警察可以直呼暴徒 呢一刻警察會分裂成兩派 1) 激進派（因為知道自己被香港人革走）
2) 保守派 （要keep住班差人）
而政府亦開始忙於團結警察 （因為係自家兵 一走就仆街)
政府陷入更跛腳鴨局面
Hong Kong Police Force no more represent us !

第一無港獨 多D人可接受呢個arrangement
佢夠膽出解放軍 -> 一國兩制又可以對外宣稱88 -> 僱傭兵\自組糾察隊引入 -> 還政於民

Scenario 2

認受性維持 維持抗爭現狀 （到時先諗勇武啦 巴打）

呢個可行

Overnight success 心態唔得

你地有無諗過點解連台灣都未獨立到？

突破 831 駛唔駛突破 158 / 159 條？駛唔駛突破 17 / 18 條？突破附件一、附件二？

831唔係唯一香港冇真普選既唯一原因，而係成本基本法根本就唔會達生一個有實質意義既選舉。

第一 崗位*
第二 我做乜冇必要同你交待
第三 「你明明上幾 post 左一句「中共唔畀」右一句「冇辦法」架喎」呢句野我冇講過你認錯人

臨時議會未必行得通
但趁林鄭民望低 騎劫反送中做真普選
絕對可行
可以搞全民提名候選人 之後投票
e.g 上網填form/投票
之後推條友俾中共任命特首

太難喇
政府成立獨立調查委員會 係有法律效力
傳召證人係必須出席

但你自己搞
你搵唔搵到李國能呢種級數既大法官領導？
班黑警聽唔聽你傳召都成一個問題啦

你大大聲要人畀 plan 你，跟住話自有 plan 有崗位，人地問你乜 plan 又話唔關人事，除左捉字蝨叻之外，真係好撚識搞笑。

共產黨咁柒唔會放過香港一定不停有機會放心

咁你除左話「仲有下次」之外，又肯唔肯今次文宣上支持人？就算舉張紙，出個post都好，定係每次都係「下次」？

佢既問題係
佢成個post講黎講去只係真正既民主要點達成
而唔係民眾想要Ｄ咩
溫和派唔係淨係要民主
佢地係要維持現時生活水平下，得到民主
佢地唔會以經濟為代價得到民主
所以點解窮到仆街既地方先有革命成功
因為佢地真係nothing to lose

由民間選舉委員會開始組織呢個idea唔錯
合乎現實環境之下 可以分化埋對面
過左721開新post

咁講喇！某網民提出 xxx建議 柒咪柒咯！又唔上身又冇某組織會被禁，睇吓外面点反應都好！

你都痴線既逼鳩人舉你支旗
老實我已經好客氣
你啲計劃連計劃都算唔上
宣傳一定要跟你嗰套 你當你自己邊位呀

光復香港 時代革命
我要飲水 我冇野講

好 有人肯做咪試lor

咁我倒想問下你有冇嘗試過同民眾講
愈遲做付出既經濟代價愈大？
所有「民意」都必定係趨向穩定，唔到餓死唔發惡
我就當要「一步一步做」，但都唔係走去毒d民眾
令民眾真係以為有「唔會以經濟為代價得到民主」既方法
你呢一刻未革命，起碼都要講出革命既需要
到真係需要革命既時候，方向先會正確
而唔係麻痺人民

我明白樓主意思
但具體方案要慢慢一步一步，不如大家討論下第一步點做
有另外一個問題，外國會唔會支持先？
200萬出黎係反送中，一真正講到獨立未必支持

你自己惺惺作態話「想幫手」，然後話我迫你跟我個套，問你乜野自己有 plan，又話唔關我事，但你又批評人地冇 plan ，你仲可以有幾搞笑？

先謀而後動，時機幾時都有，再講有足夠人頭議題可以自己創造。問題你一開波立即趕客唔得 (不過我又唔反對喎因為只係網民 x 建議政府吹咪)。呢个亦係我建議成立 Open Source 自由人民影子內閣原因，因為可以主動創造議題。

睇曬
其實都無咩問題喎
你覺得有咩問題?

阿晨早流流你癲夠未，
睇咗你幾頁，
明明係你自己首先出嚟挑機串柒柒

衰咗就咪再左spin右spin

要 start planting seeds into people’s minds.

我同意巴打話個基本法畀人改到爛晒，係個伏

所以要真民主就唔可以跟改爛咗嘅基本法，唔理佢叫乜都好

而家個問題係要幫唔上 FB 嘅大眾做思想準備
掃除個獨立心魔

呢篇當年愛沙尼亞成國也無法想像有冇幫助？

美國《外交家》雜誌分析香港獨立可能性 「當年愛沙尼亞成國也無法想像」

狂貼連儂牆有冇用？

你話我聽如何「不港獨」、「不付出代價」之下達到「民意」既目標？

我覺得一個歸納到民意既組織 由民調開始係ok既
之後用民意+不合作運動同政府deal
如果政府一直唔回應民意 呢個組織就會變成大家想要既野

唔理係港獨 自決 自治 兩制
係中共眼裡分別不大
只能一國一制 共產黨專政

公安條例下咩撚都非法啦, 上街夠非法啦, 你又上

如果有得傾市民就唔會上街, 無人會放棄自己前途衝入立法會, 呢樣唔得果樣唔得, 上街都唔撚得tim

有 入到社區好重要

下 我問下有咩計劃
之後佢話佢計劃舉旗
我覺得舉旗唔work唔舉
有咩問題？

屌 你睇下我講咩先覆啦
你全部野既前設都係港獨係唯一出路
講條撚咩

學番你
提倡港獨係妄顧民眾想法 自把自為 騎劫民意
你依家要做既唔係引人去歪路
令民眾真係以為獨立得到民主就得 咩都唔駛理
起碼要講出真普選既需要
而唔係激化人民

所以話提出宣言你要預左犯法，犯法既原因好機會係同民族黨一樣，亦係直指港獨。如果你連犯法都敢，點解又唔諗清楚d成個宣言道理上有冇矛盾位？係咪真係想做？係咪依家要做？

我覺得唔work唔做
有咩問題？

push

又係你話基本法下真普選係廢既
咁你覺得個基本法有咩問題?
你淨係列D條例出黎 咩都唔講
我唔知你想講咩喎

個運動嘅價值在於冇大台冇人可以騎劫，連泛民班議員都坐埋同一條船冇得割席。
但去到組臨時立會呢一步，點都要有人企出黎帶領，如果唔係就會變左圍威喂，實際權力及號召力都欠奉嘅議會。
到依一刻願意拋頭露面冇遮冇掩企出黎嘅人真係唔多

中文版

本土新聞：《外交家》：香港或能變成第二個愛沙尼亞

順便睇吓藍絲反應

香討：香港能脫離中國嗎？ 美學者肯定香港獨立可能性

仲有大把問題未解決
如果整個聲明/宣言就okay
陳浩天做左國父la

如果現在搞這個就會令整件事 「失焦」 ，我個人認為搞獨立調查先是最重要的。
不過我知道共產黨是不會點頭的，所以情況會這樣「㬵著」一段時間，好似貿易戰咁。美國佬有軍隊，和共產黨都要搞咁耐都冇進展，我覺得香港呢次有排搞，要準備長期作戰。

我只係講民主唯一出路係港獨，呢個係《基本法》、「一國兩制」先天設定上既困局，大制吞併小制係必然同自然既事。

我唔係話要忽略民眾其他需要，我從來都唔係乜野「即刻獨立」既人
但我要指出政權並非為香港人服務，導致民生需要被莫視
民主就係解決問題，從法理同政治角度睇，香港唔獨立係唔出現民主
呢個結論唔單止係法理、道理上講過，而係經過廿幾年爭取，現實實證兩制民主失敗
你可以話民眾覺得「佢仲未窮到要死，冇民主都得」，但你都老實咁講畀佢聽，愈遲民主長遠損失愈大，而民主係香港唯一可行方法就係獨立。

你其實都可以話我聽港獨唔係唯一民主出路，但當你睇完《基本法》、睇完過去廿年歷史、睇完「一大一細」既兩制格局，都仲覺得香港可以不付出代價民主，咁就唔係路線唔同咁簡單。

我重申，你可以民主唔係大晒，唔死、有飯食、有衫著都好重要，但你都要講清楚如果實踐真民主，而唔係呃人。

美國撚表示，唔會
除非你搞個同政府一樣咁有公信力嘅投票，咁仲有得spin

一邊唔要大台
一邊又要臨時立會
根本臨時立會就係大台

無大台呢樣係好on9
大台唔岩聽你咪跟第二個大台囉
或者自己起一個囉
代議民主先有效率 容易行動 容易配合
當年雨傘大台太傷大家既心
有陰影
結果矯枉過正
變成直接民主
極度無效率
只係靠住一D間接大台維繫
連登,哨兵channel,fb直播
大家依家終於走番去代議民主
走出雨傘傷痛
未嘗唔係好事

不過臨時立會真係好撚on9 唔好搞

似陳方安生鋪緊嗰條路,突然諗明左D野
所以要由民情報告開始

講就係咁講
但我覺得以中國既極權主義
寧願出解放軍同你攬炒都唔會比你獨立

一步步 到時鐘生個學術民調就係同政府一樣公信力既民調機構

我相信香港唔獨立我死嗰日都唔會有真普選，美帝出法案 2020 都係咁話。但係做事要有謀略，要爭取支持、倒戈等候時机，幾页紙唔夠。

你依家講獨講臨時立會，但架車都無人，點開車先？
我同意一講無回頭，但同時咁急講，夾唔到人上車就炒車，何況和理非食唔落，勇武都未必食得落，你話點樣先可以夾夠上車？仲要諗埋有冇其他國家響應？
最後，如果你認為香港唔係北京，我只會話太天真太傻，中國係可以同你一啪兩散。
諗清楚，講呢啲野只得一次

我入面列既條文會（你追下個thread）：
1.令「普選」有篩選，確保選舉結果受中國操控
2.令「當選人」受制中國而非港人，無法為港人服務
3.令中國可以加入任何全國性法律
4.令代議士失去提案權
5.令功能組別千秋萬世
6.令立法會議案被退回
7.令中國能夠單方面釋法、修改基本上
8.令代議士無法提任何真普選方案

以上8點都唔足夠令你明白，現行《基本法》係冇能實踐到真普選？

你可以話「靠中共主動賜普選」、「幾百萬人行走中共就好驚要畀普選你」，咁我地過去廿年係咪白過？點解到今日都未醒？點解會覺得一個獨裁者會賜你自主或者用「數人頭」、「制度內手段」可以得自主？

你就算覺得份工好重要，經濟好重要，但上面講既道理都係一樣唔會改變，你有權認為民主次要，但唔係將「石田」當真田。

關鍵要主动回應、制造議題。假如我哋有個影子財長喺政府出施政報告前出報告提出方案只要有足夠版面，人哋就会比較，吸倒客加分。

諗到幾時

唔攪!會俾機會垃圾政府轉移視線

未係時候，會壞大事。

完美時機需要耐心等候，例如共產黨收皮，依家搞保證100%失敗，仲要賠上過去個幾月大家嘅努力，請三思。

同意

同意 個後果好大

咩柒都講轉移視線, 連儂場當初夠講無用

我無講啵

等共產黨收皮
不如等埋人人有高達揸啦

大家係五大訴求
有班人就想騎劫埋做臨時立會
但完全睇唔出有咩詳細可行計劃
得個宣言

我係講俾左位政府入!

臨時立法會但無政府enforce同公園呀伯有咩分別

臨時立法會等唔等同臨時政府？

講真 宣布呢個同上次金鐘宣言差好遠 唔好亂黎 一講完起馬少一堆人支持走落去 同對中共直接宣戰無分別 而且係武力上

做左先

唔等同但係外國同中共眼中係零分別 咁做只會令所有人既努力白費

你做乜撚都係港獨架啦、根本呢D字簡單而明佢地用黎愚民咋

屌你老母啦
分化撚
block
各有各做

首先你要有軍火

我80後。
覺得臨時議會會係好白痴。
係whatsapp同朋友share都覺得好白痴。
你地一搞, 我保證至少80後會屌到你地飛起。

721OT搞個重訂自治研討會、齋嗡、唔衝、睇下警察點扑。而家全世界昅住預左你開片、注目度好高、但又係打鑊跟本冇進展、反正有直播點解唔公開討論宣揚思想、等人知道前線有論述基礎唔係鳩衝

唔你老母

一係就香港獨立

一係就唔好搞咁多小動作

呢啲嘢冇fifty fifty

不過唔使咁激唔激嬲共產黨

我哋一日唔死已經激嬲緊佢哋

現時立法會有部分廣泛代表性
有直選部分
有約束力
約束力比代表性更重要，因為通過嘅野，不能不執行

而連登仔提出嘅街坊立法會
冇約束力
呢個約束力你唔奪權係攞唔到到返黎
咁咪同一個社運組織差唔多
公投之後作出冇約束力建議，發起社會運動

要做，但要好認真先做得
又係要set死線再升級

講多次。
臨時立會真係好白痴。

立會唔等於政府, 立法而已。
仲有執法同司法呢? 你立左法, 司法(法院)同執法(警察)唔采你, 你已經白痴左啦。立啲法有鬼用丫!!

唔好因為5大訴求未達到就中啲3毛招去做啲傻事。啲3毛係想make noise, 然後推一啲好 desperate 既人去 all in 做啲傻野去失民心。

我啲80後朋友一聽到臨時會即刻屌到媽媽聲, 我唔敢想像70後60後會點諗。一做, 失晒民心, 你地全部收得皮, 5大訴求一個都唔會得到。

我就唔信中共係戈爾巴喬夫咁讓步，一定出老解，睇美國佬會唔會縮。美國一縮東亞就開始新一代搶龍頭時代。

衝立法會果朝都係
好多人聽到都係屌左先

都係，賭一鋪美國佬會點。

樓合非常合邏輯

支持

點解你地成日都要自己人屌自己人然後話失民心
現行議會制度一早失效
淨係嗌口號 中共港共唔會理你

睇完第一句，發現雙普選無西損都係港獨。

根本你只要唔聽佢話就係港獨架啦

個人愚見，民意未夠係代表太多港豬幻想有真普選。
我地要同佢地宣傳真普選喺中共統治下係冇可能嘅事？
我覺得民意未夠係咁嘅意思

有錯請屌

推 個臨時議會冇一個人有認受性呀

#1Aurum79 • 02:45:47

咁又未必，一出老解美國佬枱面乜都唔做，日本仔南韓會有反彈，中華民國梗加唔信你美國。所以美國佬為左東亞影響力9成枱面會出手如果中共出老解。

我地屌係怕啲衝既義士坐牢。唔係怕個立會有啲咩事。立會死物黎, 人先係最重要。
你要計下條數, 結果衝完咪搞到大量人要逃亡台灣? 5大訴求有無拎到任何一樣? 有咩7用?
衝完立會, 見唔見到連外媒到屌你, 其實果次失去好多, 但跟本爭取到既野係zero。
同埋既然無約束力, 叫咩臨時立會即, 叫蓮燈會好過啦。啲街坊可能仲易接受。

籌備成立臨時議會

你思路好獨特
睇到啲我睇唔到嘅野
睇唔到啲我睇到嘅野

臨時議會政府唔承認又唔會聽，甘同一個政黨係度自己圍內表決政府政策有咩分別

我無野講
721

咪話「不排除」成立臨時議會囉
不排除 睇下各方咩反應先

搞臨立會就唔係一場運動
會變成革命、港獨
唔存在任何灰色地帶
我覺得會比人屌騎劫民意而且令被捕手足加多一條罪
而個運動亦好大機會就咁收皮
三思

我完全睇唔到自已成立一個組織係度打飛機維威喂表決議案有乜鬼用。
同學生會有乜鬼分別? 同同鄉會有乜分別?
啲議員點選丫??? 你又無全香港巿民身份證資料同地址, 同一個人去各區投二十次都得啦。
你咁做又同之前做民間公投有乜分別, 咪一lun樣囉。有乜鬼用呢?

一早屈左我哋港獨，一早屈左顏色革命

用盡ig fb sc wts airdrop 香土仲有街貼宣傳721呀!!

721 最後灣仔見 ! !
「全部同我將push改做721灣仔見」! ! !
唔準再推再Push

大力文宣宣傳721 plz !

真係未夠火候

聽落只係諮詢委員會既性質

枱面唔做，一車車99 式碌扁所有人，美國佬到時唔駛出聲，因為都死Q. 曬。

都係講句 你係要咁急攪 個後果諗都諗到 肯定大部份人唔受

到時唔好怪人分化唔支持你

大家都知最後一定要獨立
但唔可以急獨
呢刻時機未到

攞左雙普選先未遲

司法唔獨立

我做財政司

死咗四個 走咗三十個冇得返香港
721唔做
都要係成場運動前做
信用評級殺到黎架啦
監控燈柱都係
成場運動差唔多係香港end game

「美國獨立宣言」實質是求救宣言？
2017年7月4日 BY 仲韋

1776 年 7 月 4 日，大陸議會通過「獨立宣言」。 圖片來源：brainscape
雖然實際上「真獨立日」在 7 月 2 日已凜然誕生，當日北美十三州殖民地代表舉行的「大陸議會」（Continental Congress）於 1776 年 7 月 2 日已通過脫離英國統治動議；但 7 月 4 日現為美國獨立日，按「獨立宣言」的通過日期慶祝美國獨立。

一般人把「獨立宣言」簡化成：在美洲的殖民者不能再忍受英國政府不公義的法律和沒有議會代表下的苛稅，因此代表他們的大陸議會，通過撰寫宣言，解釋獨立和革命的原因。不過軍事歷史學者、美國喬治梅森大學講師 Larrie D. Ferreiro，對此簡化觀點不以為然，日前於文化雜誌 Smithsonian 撰文闡述美國獨立宣言的本質，其實是向法國和西班牙求救的宣言。

Ferreiro 先指出，在列星頓和康科德戰役（Battles of Lexington and Concord）爆發後，美國殖民者基本相信美國無可避免要脫離英國統治。但從當時情況來看，美國殖民地與大英帝國的實力懸殊，美國殖民地沒有海軍，只有零星火炮和火藥，以及臨時組織的民兵。美國政治家 Benjamin Franklin 於 1775 年邦克山戰役後自嘲道：「世界在好奇為何我們很少發射大炮，事實上我們根本負擔不起。」美國要勝出戰爭，必須爭取盟友。

在 1763 年結束的「七年戰爭」中，法國失去了加拿大及自身在歐洲的中心地位，西班牙則放棄了佛羅里達州及其在墨西哥灣的統治地位。可是，即使法國與西班牙早已對強橫的英國咬牙切齒，也不會貿然介入英國的內戰。「獨立宣言」主要起草人 Thomas Jefferson 心裡清楚，美國必須表明是一個獨立國家，才能與其他國家共同對抗英國。

7 月 4 日，當日為星期四，大陸議會通過了「獨立宣言」，翌日便印製好數百份印刷本。直到星期一，議會把複本以快船送往法國，在巴黎的特使則命令把文件從速送到法國法院及西班牙法院。Ferreiro 稱，該文件雖然叫作「獨立宣言」（Declaration of Independence），同時也是對法國及西班牙的「依靠」（dependence）宣言。

Ferreiro 對獨立宣言的解讀是，宣言不是對英國說的，因為早在 1775 年，英王喬治三世和英國議會已認定美國的叛亂，是為了脫離帝國統治；宣言也不是對美國殖民者說的，因為各州代表早已受到指示支持美國獨立。結果前所未有以正式文件宣告獨立的「獨立宣言」誕生了。

香港近年也有出現要求獨立的主張。 圖片來源：路透社
美國政治理論家 Thomas Paine 在其著作極具影響力的暢銷書「常識」（Common Sense），激勵殖民地人民獨立，書中亦揭示了書面的獨立宣言與潛在的軍事聯盟之間的關係，其中寫道：「所有法院的慣例都是反對我們的，將來也會如此，直至獨立——與其他國家平起平坐。」在「常識」出版了數星期後，殖民地領袖 Richard Henry Lee 與 Samuel Adams 相繼響應號召，麻省的代表 John Adams 本來亦擔心外交糾纏，也承認「現實是我們必須宣佈獨立，並且向法國和西班牙提交條約……我們需要火炮、武器、彈藥、衣服」。

1776 年 6 月 7 日，Richard Henry Lee 在大陸會議中動議美國殖民者應採取「最有效的方式來結成外國聯盟」。在辯論完可行措施後，議會成立了一個小型委員會來草擬宣言，由 Thomas Jefferson 擔任作者。Jefferson 在極有限的時間和方向中，以其橫溢的天才把一份危急文件，撰寫成啟蒙思想的宣言，基於自由、平等和權利來爭取獨立。

「獨立宣言」誕生一年之內，法國就與美國簽署條約，自動參戰；一年後，即使沒有正式與美國結盟，西班牙也協助法國參與戰事。他們把地區戰爭擴戰成世界戰爭，幫助美國擺脫英國統治，結果西班牙從英國人手上重奪了佛羅里達州，而法國則和美國在約克鎮並肩作戰，戰勝英國。Ferreiro 結論稱，若沒有西法兩國的潛在國際盟友，美國最重要的獨立宣言也許不會面世。獨立宣言的真正「初衷」還待歷史學家辯論，但背後說明的道理卻很淺白：獨立講求實力，實力不足便要尋求盟友。

yes

臨時立會同臨時政府其實應該要等警察倒戈先至可以做

不過呢個機會好渺茫

我都覺得係搞雙普選先

中共一係放棄香港 一係用更高壓手段管治香港
好以上面話齋 中共唔會出共軍 只會無限放大警力

而中共未拎曬香港嘅外匯儲備係唔會放過香港嘅

先再要求雙普選先
中共港共唔撚比而震壓想要雙普選嘅人

到時推臨時立法會必定成功

希望係啦

太急

認真, 唔覺本身有幾多人香港人會支持, 而家似係一班獨派冇啦啦走出來
臨時立會點講都好,同獨立跟本冇分別,係外國,中共,港共眼中都係一樣
而獨立最要係國際認受性,同主體國家既國力
而冇得否認既係中國既國力係數一數二,唔會有外國想完全得罪佢
加上中共重來唔怕血腥鎮壓,加泰面對西班牙都冇得玩

posh

比人label 攪港獨會大幅減少遊行人數到時前缐更加危險。唔好咁傻

三思

推，認真需要考慮

而且大家有無諗下好多P牌嘅港獨post 可能係中聯辦打手整出來fake大家。咁佢地就可以用得到輿論上嘅支持去大大力打壓勇武派。請三思而後行

not bad wo

其實就唔係話冇人支持就冇得搞
不過冇人理冷處理姐

參考

而且一講港獨
泛民怕dq就會少左出黎幫示威者
外國為左盤生意/自身利益都唔會出口幫
加上好多西方國家自己都怕佢自身啲地區搞獨立
特別係英國 加泰獨立民意夠都獨唔到
所以真係三思而後行 唔係講話獨立就夠

同民陣有咩分別=,=

切記依家係議會失能，而唔係議會失效，即係議會冇辦法發揮功用，如果真係失效，區議員同立法會議員全部變曬平民，咁面對警民衝突等情況只會更嚴峻

推啦

重點係要諗宣佈完會點 下一步係咩

既然係追求獨立自治
特別需要重視嘅我地响尋求呢樣嘢嘅獨特性
單從合理途徑，大家嘅路客首上係未行晒嘅
之前參與立法會選舉，選上亦被DQ，畀政權封殺
呢條路被封
而今次運動令激進同保守派合流，
應尋求往後參選區議會及行政長官選舉，再等候選人畀政權DQ
我相信還未夠有足夠證據响國際法庭上面銼死中共限制香港人民主嘅客觀現實
民情仲係拉扯緊，過激行動好容易會扯斷本來連繋到足夠大民意嘅大纜
結果係企响大纜後面用力嘅乏力溫和大多數冚瓣爛仆晒响度，呢個係冇人想見到，所以請冷靜考量一下行動方式 加油

如果搞臨時議會/政府，會得到國際，甚或大多數的香港人認同嗎？

去到最壞的情況，要預計老共派出解放軍，不要否定這可能性，因為佢地係可以引用基本法第18條咁做，全面係香港執行中國法，接管香港，你會問，咁樣做，佢地會整冧香港整個經濟，對佢地有好處嗎？但佢地接管香港，就可名正言順將香港萬億儲備收歸國有，老共的經濟因貿易戰唔多掂，加上老共的儲蓄唔係帳面上咁多(可參考陶傑的分析：)

如果中共派兵全面接管香港，國際會怎樣？

Trump是一個很現實的生意人，為了美國經濟，他們會同中國開戰嗎？

英國搞脫歐，自己都夠晒煩，會派兵救香港嗎？

台灣會嗎？台灣都就快總統選舉，會冒這險嗎？

無錯，他們有很多外資僑民係香港，中國可以比這批外國人走左先，才清算香港人。

香港同大陸最大的分別，是我地可以自由上網，但當行中國法，便可中斷網絡，再一步一步收拾香港人，情況就是新疆西藏。

那麼可以得到大多數香港人認同嗎？

很現實的，有錢的香港人只會選擇走，移民離開，不會同你流血坐監的……

孫中山當年推翻滿清政府成功，是因為晚清政府積弱，列强加多幾腳，但現在的中國真的很惡同强大，其他國家都忌佢三分，香港有事，誰會站在我們這邊？

大家可能覺得我散播失敗主義，但我只是講出現實，現實真的很殘酷。

我地都係專注五大訴求，因為這時大多香港人認同的。
多人認同，才有望成功。

同意，麻煩唔好咁心雄，以為衝立會民意未散就越走越偏。唔好唔記得200萬人初衷係五大訴求，唔係搞咩臨時議會，明天更加唔好騎劫其他追求五大訴求嘅市民。你咁搞，下次遊行一定死硬。

你乜都唔做，大陸都會屈你港獨，周柏豪叫人登記做選民都可以屈佢港獨，而家送張牌比人。

其實咪等於成立一個叫"臨時立會"既政黨。呢個政黨既功能就係不斷做民調。

咁你都係做民調不如搞多幾次全民公投啦, 搞咁多大龍鳳又立會又盛做乜鬼野呢???

而且臨時立法會呢個名一定會比位人入, 話你港獨。

呢條橋真係靠害, 好on居

真係急咗少少，我知道有好多巴打覺得係一個好時機，聚到眾，但係群眾入面又有幾多人支持臨時立會？

第一，我地呢個立會有咩代表性？有咩約束力？我地無商家喺背後支持亦無武力支援。唔係想分化，但呢個係事實，唔係打下狗就代表我地有足夠武力。

第二，一旦宣布臨時立會，有一堆純粹針對反送中嘅和理非會退縮，好多香港人係接受唔到港獨，佢地會覺得活動變質，俾人騎劫！連人都無埋，咁我地連五大訴求都做唔到。

第三，呢件事其實無去到公海，一直都係連登一堆巴打支持緊，而喺連登對呢件事嘅取態都未一致。而宣布完嘅後續活動都唔知點，一味話做咗先會唔會太衝動？講完如果係翻屋企瞓，咁成件事就會係笑話，完全未達到大家想要嘅效果，成個運動會變咗港獨，又變返小眾。

我知道事已至此，好多巴打心意已決，但希望你地三思，呢件事喺有連鎖反應。無論點樣，721見。

認真 真係極度唔建議你地搞

諗好咗，宜家就做

推 721見

影子議會

影子政府

開模擬立法會咪得囉起到嘅宣傳同啟發思考效果係一樣

第12屆模擬立法會將於8月4-5日舉行

推 睇個勢721有人會宣佈

委內瑞拉直情有臨時統統瓜伊多，結果？

死左勁多人，瓜伊多仲未奪到實權。仲要美國政府承認瓜依多為合法總統。

奪權沒有大家想像中簡單。

Agger太自滿
有啲連登仔仲拎二百萬人示威成為變成港獨嘅理據
雖然呢個零月多咗政治冷感人士因為送中條例燒到自己利益而走出去遊行
但唔代表佢地支持港獨

香港人係當自己利益受損先會出聲
2014年政改得唔得對搵錢冇影響
但送中改咗就真係影響大喇

用真普選將獨立個概念帶入社區慢慢比人認識。
同埋大陸成日屈我地港獨，分明恃住我地吾敢先攞黎嚇人，實際係如果主流民意支持，佢地都冇曬乎

推 721 見

千祈唔好當日就宣布成立！只係當核彈用，作為談判籌碼！plz

終於見到d認真去思考既po
連登仔近期果堆臨立會既po完全係匿係同溫層裏面既結果
同埋係講左就以為做左
今次又6月以黎點解行動係咁升上去都仲咁多人撐
其中一個要因係大家即使未必認同你個做法
不過見到你真係真做唔係玩泥沙所以照撐
但呢次真係太似玩泥沙

其實就係Groupthink嘅結果
有人提出一個極無可能同無邏輯嘅idea，幾個人唔多了解就附和
其他人想反駁但覺得無乜人反對咁點解要行出嚟所以就硬撐

不嬲宣言度都話不排除成立
邊有可能當日就成立到
21號係讀個宣言先

讀完個宣言然後過左死線政府都繼續無視
自己又未ready亦都未識點樣真搞一個議會
同聲明黨發聲明9up有乜分別?
你以後想做同樣既升級都會冇乜力會俾人質疑又係玩玩下

我唔反對臨立會呢個concept
但唔該起碼要有雛型點去做先好去講出黎晒佢冷

今日唔知聽日事 612夠話係end game 啦 咪end 到依家

個concept目前連自己友都完全未接受到，咁點選到有民意基礎既議員，未來有機會發展到咁，但721講會係為講而講

做。只有一個理由
唔做。可以有千萬個理由

臨時議會搵咩人入去，個班人點代表我哋

我本人預10月
但唔知我地既火有無去到咁遠

委內瑞拉死係因為有委內瑞拉左膠
美國決定收手
無左美國支持既非正式政府咪失去體制以外可以BACKUP佢地既勢力
即時收皮

係香港成立臨時立法會係唔會有奪權既出現
因為根本唔會有認受性亦都無權可奪
香港立法會本來就只係一件垃圾 以行政主導既香港政制 立法會只係單純聽從特區政府既指示做野
你成立一個臨時立法會出黎都唔見得有任何實質既權力
只不過係一個可能比民陣號召力更大既一個預備接管香港既組織
事實上係香港無政客有統治意志
泛民既責任就係做反對派 唔會突然做到管治既工作
論述又無
新成立要用咩政制又無
呢D唔係突然間爆出黎既野
而係一路而黎政治人物最應該做既工作

而最大問題係香港大部份人係呢刻都唔會樂見解散特區政權呢件事
而呢樣野先係最影響香港國際地位同呢段時間國際上既支援
係美國未放風既時候就唔好亂做野
佢如果安排好人接管香港就自然會出現
解散國會自組人民議會呢樣野唔係區區網民無政治學識無做過政治論述就做到既野
自量下吧
去到最後一定係變左件膠事

簡單黎講，所謂臨時議會立會甚至港獨都係小部分人既共識，一推出黎只會一沉百踩

你香港地到底有幾多人有咁既決心

一去到挑中共機，唔使問一定大把人即刻後退一步，隔岸觀火就算

連五大訴求都未爭取到，仲諗住level up到底點解連登咁撚多side track post？大家心照啦

明日 721 要急推臨根本開玩笑，但我認為朋友仔團隊認為可行咪先做咯，市場反應會說明一切。利申 : 希望成立 Open Source 自由人民影子政府內閣爭取發球權同國外 Technical Support, you know what I'm sayin ?